{"nbformat":4,"nbformat_minor":0,"metadata":{"colab":{"provenance":[],"authorship_tag":"ABX9TyMbYmARoDhNZrb3112v+2FF"},"kernelspec":{"name":"python3","display_name":"Python 3"},"language_info":{"name":"python"}},"cells":[{"cell_type":"markdown","source":["\n","\n","> ## Tarea 1 Machine Learning\n","_Jhojan Stiven Zea Fernandez, C.C. 1.037.669.632_\n","\n","## Punto 1\n","Pruebe que la suma de matrices as asociativa.\n","\n","*Solucion*\n","\n","Definimos tres matrices $A$, $B$, $C$ de tal forma que $A$,$B$,$C \\in \\mathbb{C}^{m \\times n} $\n","\n","Utilizando compontentes\n","\n","$$ A=(a_{ij}),\\quad B=(b_{ij}), \\quad C=(c_{ij}) \\quad i=1,...,m\\quad j=1,...,n$$\n","\n"," $A+(B+C)$ por definicion de suma de matrices se puede escribir como\n","\n","$$ A+(B+C)= (a_{ij}) + ((b_{ij})+(c_{ij}))$$\n","\n","y $(A+B)+C$ como\n","\n","$$ (A+B)+C= ((a_{ij}) + (b_{ij}))+(c_{ij})$$\n","\n","ya que $(a_{ij}),(b_{ij}),(c_{ij}) \\in \\mathbb{C}$, debido a la propiedad de asociatividad de los numeros complejos, estas expresiones se pueden igualar como:\n","\n","$$  (a_{ij}) + ((b_{ij})+(j_{ij}))=((a_{ij}) + (b_{ij}))+(c_{ij})$$\n","\n","Y, debido a la definicion de suma de matrices, esta expresion es equivalente a\n","\n","$$A+(B+C) = (A+B)+C$$\n","\n","Se finaliza la prueba"],"metadata":{"id":"0y68yNHiiRqb"}},{"cell_type":"markdown","source":["##PUNTO 2.1##\n","Probar que $(AB)^T=B^TA^T$\n","\n","_Solucion_\n","\n","Se definen las matrices $A,B,C,D \\in \\mathbb{c}^{n\\times m}$\n","de tal forma que\n","\n","$$ A=(a_{ij}),\\quad B=(b_{ij}),\\quad C=(c_{ij}) \\quad D=(d_{ij})   \\quad i=1,...,m\\quad j=1,...,n$$\n","\n","Segun la definicion de producto de matrices se define C como:\n","\n","$$C=AB=(\\sum_{k=1}^n a_{ik} b_{kj})=(c_{ij})$$\n","\n","Segun la definicion de matriz transpuesta y de producto de matrices\n","\n","$$C^T=(c_{ji})=(\\sum_{k=1}^n a_{jk} b_{ki})=(AB)^T $$\n","\n","Segun la definicion de Matriz transpuesta, se define D como\n","\n","$$D=B^TA^T=(\\sum_{k=1}^n (b_{ik})^T (a_{kj})^T)=(\\sum_{k=1}^n b_{ki} a_{jk})$$\n","\n","ya que $a_{ik}$ y $b_{ki}\\in\\mathbb{C}$, por la propiedad comutativa de los numeros complejos\n","\n","$$(\\sum_{k=1}^n a_{jk} b_{ki})=(\\sum_{k=1}^n b_{ki} a_{jk})$$\n","\n","y reemplazando las definiciones de estas sumatorias que se hicieron anteriormente\n","\n","$$C^T=D$$\n","por lo tanto\n","$$(AB)^T =B^TA^T$$\n","\n","prueba terminada"],"metadata":{"id":"yir6w4kSoCyJ"}},{"cell_type":"markdown","source":["##Punto 2.2\n","Probar que $(A^T)^T=A$\n","\n","_Solucion_\n","\n","Definimos las matrices $A,C\\in\\mathbb{C}^{m\\times n}$, utilizando componentes\n","\n","$$ A=(a_{ij}),\\quad C=(c_{ij}) \\quad i=1,...,m\\quad j=1,...,n$$\n","\n","Por la definicion de matriz transpuesta\n","\n","$$ A^T=(a_{ji})$$\n","Definimos la matriz $C$ como\n","$$C=(c_{ij})=A^T=(a_{ji})$$\n","\n","Por tanto y por la definicion de matriz transpuesta, $C^T$ se puede definir como\n","\n"," $$C^T=(c_{ji})=(a_{ij})=A$$\n","desarrollando esta expresion\n","$$C^T=A$$\n","Reemplazando segun la definicion de la matriz $C$ hecha anteriormente\n","$$(A^T)^T=A$$\n","\n","Se termina la prueba"],"metadata":{"id":"DYjniyqBqMHt"}},{"cell_type":"markdown","source":["##Punto 3\n","Probar que el producto Hadamard de matrices es conmutativo\n","\n","_Solucion_\n","\n","Definimos dos matrices $A$, $B$,  de tal forma que $A$,$B \\in \\mathbb{C}^{m \\times n} $\n","\n","Utilizando compontentes\n","\n","$$ A=(a_{ij}),\\quad B=(b_{ij}), \\quad i=1,...,m\\quad j=1,...,n$$\n","\n","Segun la definicion de producto Hadamard\n","$$A\\circ B =(a_{ij}b_{ij})$$\n","\n","$$B\\circ A =(b_{ij}a_{ij})$$\n","\n","Ya que $(a_{ij}),(b_{ij})\\in\\mathbb{C}$, segun la propiedad conmutativa de los numeros complejos:\n","\n","$$(a_{ij}b_{ij})=(b_{ij}a_{ij})$$\n","\n","Utilizando la definicion de producto Hadamard, esta expresion es equivalente a\n","\n","$$A\\circ B = B\\circ A$$\n","\n","Por lo que el producto Hadamard de matrices es conmutativo, se termina la prueba\n","\n","\n","\n"],"metadata":{"id":"cny-P9xstSJH"}},{"cell_type":"markdown","source":["## Punto 4.\n","Muestre un ejemplo donde el producto de matrices no es conmutativo (Asuma que las matrices son cuadradas)\n","\n","Definamos dos matrices cuadradas $A,B\\in\\mathbb{R}^{2 \\times 2}$\n","\n","$$A = \\begin{pmatrix}\n","2 & 3 \\\\ -3 & 2 \\end{pmatrix}, \\quad B = \\begin{pmatrix}\n","1 & 8 \\\\ 4 & -6 \\end{pmatrix}\n","$$\n","\n","Utilizando la definicion de producto de matrices\n","\n","$$AB= (\\sum_{k=1}^2 a_{ik} b_{kj})= \\begin{pmatrix}\n","2*1+3*4 & 2*8-3*6 \\\\ -3*1+2*4 & -3*8-2*6 \\end{pmatrix}=\\begin{pmatrix}\n","14 & -2\\\\ 5 & -36 \\end{pmatrix}$$\n","\n","Esto se puede comprobar en el siguiente codigo\n"],"metadata":{"id":"HoKdrEzOvzpY"}},{"cell_type":"code","source":["import numpy as np\n","\n","A = np.array( [[2,3], [-3,2]])\n","B = np.array( [[1,8], [4,-6]])\n","C = A.dot(B)\n","print(C)"],"metadata":{"colab":{"base_uri":"https://localhost:8080/"},"id":"eW67FJWzy_Po","executionInfo":{"status":"ok","timestamp":1740187819278,"user_tz":300,"elapsed":8,"user":{"displayName":"Stiven Zea","userId":"11197082539523266029"}},"outputId":"fbda9aa1-f21e-4ced-9628-ad442035b660"},"execution_count":10,"outputs":[{"output_type":"stream","name":"stdout","text":["[[ 14  -2]\n"," [  5 -36]]\n"]}]},{"cell_type":"markdown","source":["Utilizando la definicion de suma de matrices\n","\n","$$BA= (\\sum_{k=1}^2 b_{ik} a_{kj})= \\begin{pmatrix}\n","1*2-8*3 & 1*3+8*2\\\\ 4*2+6*3 & 4*3-6*2 \\end{pmatrix}=\\begin{pmatrix}\n","-22 & 19\\\\ 26 & 0 \\end{pmatrix}$$\n","\n","Esto se puede comprobar en el siguiente codigo"],"metadata":{"id":"UXlFWllFztLY"}},{"cell_type":"code","source":["import numpy as np\n","\n","A = np.array( [[2,3], [-3,2]])\n","B = np.array( [[1,8], [4,-6]])\n","C = B.dot(A)\n","print(C)"],"metadata":{"colab":{"base_uri":"https://localhost:8080/"},"id":"T98YlVGh0PGj","executionInfo":{"status":"ok","timestamp":1740180096094,"user_tz":300,"elapsed":5,"user":{"displayName":"Stiven Zea","userId":"11197082539523266029"}},"outputId":"941a061b-b57e-4f6f-e579-82fd07edc4d5"},"execution_count":null,"outputs":[{"output_type":"stream","name":"stdout","text":["[[-22  19]\n"," [ 26   0]]\n"]}]},{"cell_type":"markdown","source":["Por tanto se comprueba que para este ejemplo  $AB \\neq BA$, en otras palabras, el producto de estas matrices no es conmutativo\n","Se termina la prueba"],"metadata":{"id":"X2ZVnVAj0xuX"}},{"cell_type":"markdown","source":["#Punto 5\n","Muestre un ejemplo donde el producto interno no sea conmutativo\n","\n","_Solucion_\n","\n","Aunque el producto interno siempre es conmutativo para vectores en $\\mathbb{R}$, no siempre lo es para vectores en $\\mathbb{C}$, definamos dos vectores $u,v\\in\\mathbb{C}^{2}$\n","\n","$$u = \\begin{pmatrix} 2-4i & 1+2i\\end{pmatrix}\\quad v=\\begin{pmatrix}7 & -2+3i\\end{pmatrix}$$\n","\n","Segun la definición de producto interno para complejos, se define $\\langle u,v \\rangle$ como\n","\n","$$ \\langle u, v⟩=\\sum_{i=1}^2 u_{i}\\overline{v_{i}}=(2-4i)(7)+(1+2i)(-2-3i)=14-28i-2-3i-4i+6=18-35i$$\n","\n","Cambiando el orden de los vectores en el producto interno\n","$$ \\langle v, u⟩=\\sum_{i=1}^2 v_{i}\\overline{u_{i}}=(7)(2+4i)+(-2+3i)(1-2i)=14+28i-2+4i+3i+6=18+35i$$\n","\n","Por tanto, en este ejemplo se puede ver que $⟨u,v⟩\\neq ⟨v,u⟩$ y por lo tanto, para estos vectores en particular el producto interno no es conmutativo, lo que se puede confirmar en el siguiente codigo\n","\n"],"metadata":{"id":"HDGzgviS1nr4"}},{"cell_type":"code","source":["# verficacion de product interno\n","z1 = np.array( [2-4j, 1 + 2j])\n","z2 = np.array( [7,-2+3j])\n","\n","# inner product of z1 and z2\n","print(np.vdot(z2,z1))\n"],"metadata":{"colab":{"base_uri":"https://localhost:8080/"},"id":"UCqxhI-R5QZL","executionInfo":{"status":"ok","timestamp":1740183152573,"user_tz":300,"elapsed":10,"user":{"displayName":"Stiven Zea","userId":"11197082539523266029"}},"outputId":"75fedb25-e2d7-4ad2-ac74-f23bcef9504d"},"execution_count":null,"outputs":[{"output_type":"stream","name":"stdout","text":["(18-35j)\n"]}]}]}